[fw]我的十年遭遇...一個70後大學生做IT的哀歌 0 0

我的十年遭遇...一個70後大學生的哀歌... 以下是我一位朋友的十年悲慘遭遇：

小妹細過時住公屋，因我排阿二，阿哥大我兩年，凡事有阿哥幫手，感覺溫暖。小時常常停電，一停就停成個幾禮拜，夏天真的忍不了，風扇也沒有，太小不明所以，後來問阿哥，才知是家中沒錢交電費，爸爸生意不好，沒錢回家，怪不得一碟荷蘭豆食左三日，發臭都仲要食。大家應該了解小妹是窮得甚麼程度。哥哥中一已出外工作，家中除了我還有一個細佬，但家中好像只有我可以讀書，記得哥哥工作了一段時間對我說，哥哥要捱死一世了，家中你最聰明，要讀上大學，搵多些錢回家。我沒有忘記哥哥這番話，但卻長期負擔著很沉重的壓力，爸媽不識字，哥哥中一，細佬中三後被趕出校，我順利在九四年大學畢業，投身IT。

IT好景，記得在中七時競爭很激烈，我拿著1A1B的成績才勉強入讀Computer Science，九四年畢業後我好快進入了一間外國公司任Programmer，做IT很特別，就是沒有OT Paid，但就OT超多，東西好像永遠做不完，我入識薪金不高，$8500，不過算是同學中的Average，每季還$3K G&L，每月給家用$5K，已沒有得剩了，於是星期六日都去補習班兼職，總算多幾千元收入，到了96年，我人工已有$12000時，加上爸爸哥哥推波助瀾，又眼見樓價不斷升高，家中用了接近一百五十萬買了一層居屋，每月我要拿$9K出來供樓，雖然我供得很辛苦，但家中容許我讀完大學，已是最有福的家庭成員了，所以我仍很樂意。

由於我任職的公司太多OT (一星期16小時以上)，星期六、日又要兼職沒有休息，我的身體開始不好了，常常頭暈，98年我轉了另一間公司任Analyst Programmer，但由於97金融風暴，我的薪金並沒有提升，工作後不久更取消了13個月雙糧，另外，樓價從97跌下來，日日上班都不開心，到了99年，當時仍在補習班兼職中，媽媽電話中說哥哥在地盤工作出了事，我去到醫院哥哥已去世了。我哭了整整一個月，之後家庭好像急轉直下，00年IT又爆破，我被Layoff了，銀行收了我們層樓，更要爸爸填差額25萬，家中何來25萬？爸爸最後被申請破產，而我，找了整整一年工作，才找到一份$9500的Programmer。

我完全沒有想過拍拖，更未想過結婚及有下一代，一點拍拖的時間也沒有，一個負資產，令我全家人都萬劫不復，由01至06年，比起我以住的日子更難受，我每晚也是9時後離開公司，5年內，工資試過加過2次，一次日$500，另一次$200，因身體不好，補習班兼職沒有了，最後2007年，我暈了在公司，醫院告訴我，我得了未期血癌。

我連最後化療都失敗了，病得半死的我，我對著爸爸很細聲說，我銀行有十六萬元，是我很辛苦儲下來的，我沒錢買保險，不過公司好似有12個月糧既人壽，都有十幾萬，再對細佬說，我沒有什麼留給你，你搬番屋企照顧兩老，家姐以後不罵你，家姐恐怕以後不能再擔起這頭家，細佬你32歲了，是時候到你接力了。

小妹在2008年離開了，終年36歲。

細佬代筆
由 第122項轉載

係讀IT 嘅哀歌

點解冇乜人回, 正視未來嘅自己呢

你地班讀IT RELATED 嘅, 快D入來睇下你地將來嘅命運啦

你地讀IT 都唔敢面對自己嘅將來

成篇野關IT咩事...
佢慘在呀哥地盤意外死左同埋佢患血癌
...但唔係因為做IT而導致呢兩樣野發生
將IT換做另一個行業成篇文都唔會有分別

智力評級: 低能 (不解釋)

冇IT 狗入來正常自己嘅命運

IT 狗, 入來正視自己

Capitalism and Modern Slavery.

真定假,,,,,,,

真, 件事發生起2000 科網爆破

先有咁嘅下場

正皮不解釋